% Элементы языка (lang items)

> **Замечание**: многие элементы языка предоставляются контейнерами в
> стандартной поставке Rust, а у самих элементов языка нестабильный
> интерфейс. Рекомендуется использовать официально распространяемые контейнеры,
> вместо того, чтобы определять свои собственные элементы языка.

У компилятора `rustc` есть некоторые подключаемые операции, т.е. функционал, не
встроенный жёстко в язык, а реализованный в библиотеках и специально помеченный
как элемент языка. Метка - это атрибут `#[lang="..."]`. Есть различные значения
`...`, т.е.  разные «элементы языка».

Например, для указателей `Box` нужны два элемента языка - для выделения памяти и
для освобождения. Вот программа, не использующая стандартную библиотеку, и
реализующая `Box` через `malloc` и `free`:

```rust
#![feature(lang_items, box_syntax, start, no_std, libc)]
#![no_std]

extern crate libc;

extern {
    fn abort() -> !;
}

#[lang = "owned_box"]
pub struct Box<T>(*mut T);

#[lang="exchange_malloc"]
unsafe fn allocate(size: usize, _align: usize) -> *mut u8 {
    let p = libc::malloc(size as libc::size_t) as *mut u8;

    // malloc завершился ошибкой
    if p as usize == 0 {
        abort();
    }

    p
}
#[lang="exchange_free"]
unsafe fn deallocate(ptr: *mut u8, _size: usize, _align: usize) {
    libc::free(ptr as *mut libc::c_void)
}

#[start]
fn main(argc: isize, argv: *const *const u8) -> isize {
    let x = box 1;

    0
}

#[lang = "stack_exhausted"] extern fn stack_exhausted() {}
#[lang = "eh_personality"] extern fn eh_personality() {}
#[lang = "panic_fmt"] fn panic_fmt() -> ! { loop {} }
```

Заметьте, что `exchange_malloc` должен возвращать допустимый указатель, поэтому
он производит проверку внутри и делает `abort`, если она не прошла.

Ниже перечислены другие возможности, предоставляемые элементами языка:

- перегружаемые операторы через типажи: типажи, соответствующие `==`, `<`,
  разыменованию (`*`), `+` и другим операторам, помечены как элементы языка;
  конкретно эти типажи помечены как `eq`, `ord`, `deref` и `add`;
- раскрутка стека и общая ошибка; это элементы `eh_personality`, `fail` и
  `fail_bounds_check`;
- типажи в модуле `std::marker`, используемые чтобы помечать различные типы;
  элементы `send`, `sync` и `copy`;
- типы-метки и индикаторы вариантности из `std::marker`; это элементы
  `covariant_type`, `contravariant_lifetime` и другие.

Элементы языка загружаются компилятором лениво, т.е. если программа не
использует `Box`, вам не нужно определять элементы `exchange_malloc` и
`exchange_free`. `rustc` выдаст ошибку, если элемент языка необходим, но не
найден ни в текущем контейнере, ни в его зависимостях.
